\documentclass[a4paper, 11pt]{book}

%\usepackage{ngerman}
\usepackage{supertabular}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{xcolor}
% Indexverzeichnis erstellen:
%\usepackage{makeidx}
%\makeindex

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% html dient zum Erzeugen von Hyperlinks in HTML 
\usepackage{html}
% hyperref dient zum Erzeugen von Hyperlinks in PDF 
% und muss als letztes Paket geladen werden
%\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=blue,urlbordercolor=111]{hyperref}
\usepackage{hyperref}
%
\hypersetup{%
	pdfauthor={Robert Warnke},
	pdftitle={Basic English},
	pdfsubject={Basic English -- Ein stark vereinfachtes Englisch basierend auf 850 Woertern},
	pdfkeywords={Basic English},
	colorlinks=true,
	urlcolor=blue,
	urlbordercolor={1 1 1}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

 
\begin{document}
\parindent=0pt
\setlength{\topmargin}{-15mm}
\setlength{\headheight}{5mm}
\setlength{\headsep}{15mm}
\setlength{\textheight}{280mm}
\setlength{\textwidth}{150mm}
\setlength{\oddsidemargin}{10mm}
\setlength{\evensidemargin}{5mm}
\setlength{\parindent}{0mm}
%\setlength{\parskip}{2.0ex plus 1.0ex minus 0.5ex}
\setlength{\footskip}{10mm}

\batchmode
                                                                                                   
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\title{Basic English \\ -- \\ \small{Ein stark vereinfachtes Englisch basierend auf 850 Wörtern. \\ C. K. Ogden 1937}}


\author{Übersetzt von Robert Warnke, \htmladdnormallink{https://jan-lope.github.io/}{https://jan-lope.github.io/}}
\date
\today
 
\maketitle

\tableofcontents
 


\newpage


Englisch verfügt über ein sehr reichhaltiges Vokabular.
Gute Wörterbücher enthalten über 250.000 Wörter.
Dies ist für jemand der Englisch als Fremdsprache lernt nicht gerade ermutigend. 
Ist es aber notwendig so viele Wörter zu lernen? 
Wer gut Englisch sprechen will, sollte schon über einen großen Wortschatz verfügen. 
Aber um sich verständlich zu machen, reicht aber schon eine wesentlich geringere Anzahl von Wörtern. \\

Zum Beispiel verwendet der Radionsender "Voice of America" ein vereinfachtes Englisch basierend auf 1500 Wörtern.
Konrad Adenauer, erster Kanzler der BRD, benutzte in seiner politischen Praxis nachgewiesenermaßen ein Vokabular von nicht mehr als 800 Wörtern.
Diese Vereinfachungen sind möglich, da es oft viele Wörter für einen Begriff gibt. \\

Charles Kay Ogden wählte die 850 für allgemeine Kommunikation wichtigsten englischen Wörter aus.
Dies sind übrigens nicht unbedingt die am häufigsten verwendeten Wörter.
Ogden versuchte auch mögliche Änderungen der Wortart einzuschränken.
Im Englischen gibt es ja viele Wörter, die, bei gleicher Schreibweise, sowohl Substantiv, Verb oder anderes sein können.
Ogden nannte diese Plansprache BASIC English (\textbf{B}ritish, \textbf{A}merican \textbf{S}cien\-tif\-ic International \textbf{C}ommercial \textbf{E}nglish).
Dazu wählte er noch weitere Wort\-listen für spezielle Gebiete. \\

Die Idee eines vereinfachten Englisch scheint auf dem ersten Blick sehr nützlich zu sein.
So unterstützte z.B. Winston Churchill diese Idee. 
Allerdings gibt es einige Kritikpunkte. \\

Das Lernen von Vokabeln ist nicht unbedingt der schwierigste Teil des Sprachenlernens.
Ogden tat nichts zur Vereinfachung der englischen Grammatik mit den vielen Ausnahmeregelungen.
Dies ist allerdings auch kaum möglich.
Es wäre dann sicherlich kein Englisch mehr.
Wer z.B. die deutsche Sprache vereinfachen wollte müßte zuerst die Artikel vereinfachen.
Aus "die Tür" wird dann vielleicht "das Tür".
Aus dem Satz "Der Schlüssel gehört zu der Tür." wird dann "Das Schlüssel gehört zu dem Tür.". \\

Es wäre eine Vereinheitlichung von Rechtschreibung und Aussprache not\-wendig.
Das Ziel eine einfache Sprache zu entwickeln würde konsequenter Weise eine vollkommen neue Sprache entstehen.
Dafür gab es ja schon mehrere Versuche, z.B.  \htmladdnormallink{Esperanto}{http://www.esperantoland.org/de}. 
Auch würde kein Muttersprachler ohne weiteres sein Wortschatz reduzieren können. \\

Trotz aller Kritikpunkte kann aber die Wortliste vom Basic Englisch nützlich sein.
Dies betrifft nicht nur Englisch Lernende. 
In der internationalen Kommunikation kann nicht erwartet werden, dass jeder über ausreichende Englisch-Kenntnisse verfügt.
Hier würde die bewußte Reduzierung auf die wichtigsten Wörter helfen. \\



\htmladdnormallink{http://www.basic-english.org}{http://www.basic-english.org} \\


 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Chapter

\chapter{850 Words}

\section{Pronunciation}

% \subsection*{The "th" \\} 
\textbf{The "th"} 

Hier bitte nicht versuchen ein "t" zwischen Zunge und oberen Schneidezähnen zu zischen.
Besser ist ein "n" zwischen Zungen und Zähnen zu summen.


\section{Simple Rules of Grammar}

\subsection{Word Order in a Sentence }

Die Reihenfolge der Wörter in den Sätzen ist im Englischen streng vorgeschrieben: \\ 
\textbf{Subjekt Prädikat Objekt.} \\
I can see you. -- Ich kann dich sehen. / Dich kann ich sehen. \\
\textbf{Zeitangaben} sollten \textbf{an das Ende des Satzes} kommen. \\
I saw you \textbf{yesterday}. -- Gerstern sah ich dich. \\

\textit{Du hast im Englischen keine Unfälle, wenn Du \textbf{S}trassen\textbf{V}erkehrs\textbf{O}rdnung beachtest (\textbf{S}ubjekt \textbf{P}rädikat \textbf{O}bjekt). }
\textit{Ort vor Zeit -- ich weiß Bescheid.}
\textit{Verb und Objekt dicht an dicht, auch ein Adverb trennt sie nicht.}

\subsection{Questions}

In Fragesätzten steht als erstes Wort das Fragewort oder ein Hilfsverb.
Bei Fragen nach dem \textbf{Objekt} wird das Hilfsverb "\textbf{do}" verwendet. \\
Who \textbf{do} you see? -- Wen siehst du? \\

Bei Fragen nach dem \textbf{Subjekt} entfällt das "do". \\
Who is seeing you? -- Wer sieht dich? \\

Steht das Hilfverb am Anfang wird die Reihenfolge der Wörter, ähnlich wie im Deutschen, geändert. \\
\textbf{Is} this soft? -- Ist das weich? | 
This is soft. -- Das ist weich. 

\subsection{Negation}

Verneinungen werden mit dem Hilfsverb "\textbf{do}" gebildet (do not = don't).\\
Did you see Big Ben? -- Hast Du Big Ben gesehen? \\
No, I \textbf{didn't} see Big Ben. -- Nein, ich habe nicht Big Ben gesehen. \\



\newpage

\section{Operators -- 100 Words}

Ogden fasste mehrere Wortarten unter der Gruppe "Operators" zusammen.

\subsection{Pronouns -- Subject}

\begin{supertabular}{p{2,5cm}|ll}
I && ich \\ % Basic English operator
you && du; Sie; man \\ % Basic English operator
he  && er \\ % Basic English operator
she  && sie \\ % Basic English operator
it  && es \\ % Basic English operator
we  && wir \\ % Basic English operator
you && ihr \\ % Basic English operator
they && sie \\ % Basic English operator
\end{supertabular} \\


\subsection{Pronouns -- Object}

\begin{supertabular}{p{2,5cm}|ll}
me && mich \\ % Basic English operator
you && dich; ihr; Sie; man; euch \\ % Basic English operator
him  && ihn \\ % Basic English operator
her  && sie \\ % Basic English operator
it && es \\ % Basic English operator
us  && uns \\ % Basic English operator
you  && euch \\ % Basic English operator
them && sie \\ % Basic English operator
\end{supertabular} \\


She can see him. -- Sie kann ihn sehen. \\

\subsection{Possesive Pronouns Followed by a Noun}

\begin{supertabular}{p{2,5cm}|ll}
my && meins \\ % Basic English operator
your && deins \\ % Basic English operator
his  && seins \\ % Basic English operator
her  && ihrs \\ % Basic English operator
its && - \\ % Basic English operator
our  && unseres \\ % Basic English operator
your  && euers \\ % Basic English operator
their && ihres \\ % Basic English operator
\end{supertabular} \\


This is my apple. -- Das ist mein Apfel. \\

\subsection{Possesive Pronouns Not Followed by a Noun}

\begin{supertabular}{p{2,5cm}|ll}
mine && meins \\ % Basic English operator
yours && deins \\ % Basic English operator
his  && seins \\ % Basic English operator
hers  && ihrs \\ % Basic English operator
its && - \\ % Basic English operator
ours  && unseres \\ % Basic English operator
yours  && euers \\ % Basic English operator
theirs && ihres \\ % Basic English operator
\end{supertabular} \\


This is mine. -- Das ist meins. \\

\newpage

\subsection{Auxiliaries and Modal Verbs}

Diese Hilfsverben werden für die Zeitfomen (be, have, will), Fragen (do, be) und Verneinungen (do) verwendet. \\

%\begin{supertabular}{lll|ll}
%\textbf{Pres. T.} & \textbf{Past T.} & \textbf{P. Partic.} && \\
\begin{supertabular}{lll|ll}
\textbf{Present} & \textbf{Past} & \textbf{Past Participle} && \\
be/am/are/is *	& was/were 	& been  	&& sein \\ % Basic English operator verb
do/does 	& did 		& done 	&& machen \\ % Basic English operator verb
have/has 	&  had 		& had 	&& haben \\ % Basic English operator verb
may 	& might 	& -  	&& kann; mag; darf \\ % Basic English operator verb
will /'ll 	& would 		&  -   	&& werden (Zukunft) \\ % Basic English operator verb
\end{supertabular} \\

\textit{He, she it -- ein 's' muß mit. Doch sei klug -- ein 's' ist genung.}  \\

Eine Besondertheit ist die Beugung von "be": \\

*
\textbf{be} \\
-- \\
I \textbf{am} \\
you \textbf{are} \\
he, she it \textbf{is} \\
we \textbf{are} \\
you \textbf{are} \\
they \textbf{are} \\



\subsection{Verbs}

Leider sind, wie bei vielen Sprachen, die am häufigsten verwendeten Verben unregelmäßig. 
Nur "seem" ist in dieser Auswahl regelmäßig und hat für die Vergangenheitsform die typische Endung \textbf{-ed}.
Ogden erkannte die Problematik mit den vielen unregelmäßigen Verben und reduzierte die Anzahl der im Basic English verwendeten Verben drastisch. \\

\begin{supertabular}{lll|ll}
\textbf{Present} & \textbf{Past} & \textbf{Past Participle} && \\
come 	& came 	& come 	&& kommen; komm \\ % Basic English operator verb
get 	& got 	& got 	&& bekommen; erhalten  \\ % Basic English operator verb
give 	& gave 	& given 	&& eingeben; geben \\ % Basic English operator verb
go 	& went 	& gone 	&& gehen; bewegen \\ % Basic English operator verb
keep 	& kept 	& kept 	&& festhalten; beharren \\ % Basic English operator verb
let 	& let 	& let 	&& lassen \\ % Basic English operator verb
make 	& made 	& made 	&& machen \\ % Basic English operator verb
put 	& put 	& put 	&& ausgeben; setzen; stellen \\ % Basic English operator verb
seem 	& semed & seemed 	&& erscheint \\ % Basic English operator verb
say 	& said 	& said 	&& sagen \\ % Basic English operator verb
see 	& saw 	& seen 	&& sehen; siehe \\ % Basic English operator verb
send 	& sent 	& sent 	&& senden \\ % Basic English operator verb
take 	& took 	& taken 	&& nehmen \\ % Basic English operator verb
\end{supertabular} \\

\newpage


\subparagraph*{Past Simple \\}
Die einfache Vergangenheit wird für abgeschlossene Aktionen in der Vergangenheit verwendet. \\
I \textbf{went} to the station yesterday. -- Ich ging gestern zum Bahnhof. \\
Man kann Komplikationen mit den unregelmäßigen Verben vermeiden, indem man für die Vergangenheit das Wort "did" + Verb (Infinitiv) verwendet.
I \textbf{did} go. -- Ich tat gehen. (Das tut aber Englischlehrern weh tun. ;-) \\


\subparagraph*{Present Perfect \\}
Für in der Vergangenheit begonnene Handlungen, die noch nicht oder gerade abgeschlossen wurden, wird der Present Perfect verwendet. \\
Gebildet wird er mit einer Form von \textbf{have} und dem \textbf{Past Participle}. \\
I \textbf{have} \textbf{seen} through the window. -- Ich sah (bis jetzt) aus dem Fenster. \\

\subparagraph*{Present Simple \\}
Die einfache Gegenwart wird für ständige bwz. für sich wiederholende Aktionen verwendet.
So z.B. für Naturgesetze, Zeitpläne oder Gewohnheiten.. \\
Beachte hier das bei der \textbf{dritten Person} (he, she, it) ein \textbf{-s} bzw. ein -es als Endung verwendet wird. \\
What \textbf{do} you \textbf{do}? -- Was ist Dein Beruf? \\
The train \textbf{goes} at 6 a.m. -- Der Zug fährt um 06:00 Uhr. \\
He \textbf{has} blue eyes. -- Er hat blaue Augen. \\
Im Englischen wird die einfache Gegenwart nicht zur Beschreibung von Aktionen verwendet die gerade passieren.
Dazu dient der Present Continuous. \\


\subparagraph*{Present Continuous \\}
Der Present Continuous wird für die Beschreibung von Aktionen verwendet, die gerade passieren.
Er wird mit einer Form von \textbf{be} und der Verbendung \textbf{-ing} gebildet. \\
I \textbf{am} go\textbf{ing}. -- Ich gehe (jetzt). \\
What \textbf{are} you do\textbf{ing}? -- Was machst du (gerade)? \\

\textit{Wenn jemand etwas öfters macht, ist \textbf{present simple} angebracht. Passiert's gerade jetzt, wird \textbf{present continuous} eingesetzt.} \\


\subparagraph*{Future \\}
Es gibt im Englischen mehrere Formen für die Zukunft. 
Der Einfachheit wird hier nur die Form mit dem Modalverb "\textbf{will}" erwähnt. \\
I \textbf{will} go. -- Ich werde gehen. \\
I\textbf{'ll} go. -- Ich werde gehen.



\newpage

\subsection{Prepositions}

Präpositionen sind, wie in vielen Sprachen, schwer zu merken und man verwendet sie oft falsch. 
Meist wird z.B. "mit" mit "with" übersetzt, da es im Deutschen keine Unterscheidung zwischen "mit jemand/etwas zusammen" und "mit Hilfe von" gibt.
Dies ist aber oft falsch. ;-) \\
Can I pay \textbf{by} credit card? --  Kann ich mit Kreditkarte bezahlen? \\
\textit{Faustregel: Kann man statt "mit" das Wort "per" verwenden ist "with" meist falsch.
Kann ich per Kreditkarte bezahlen? } \\
Im Englischen werden Präpositionen auch oft an das Ende des Satzes gestellt. \\
The place where I went \textbf{to}. --  Der Ort zu dem ich ging. \\

\begin{supertabular}{p{2,5cm}|ll}
about  && etwa; ungefähr \\ % Basic English operator
across  && über; quer durch; (örtlich) \\ % Basic English operator
after  && hinter; nach; später; (zeitlich) \\ % Basic English operator
against  && gegen; wieder; dagegen; (örtlich) \\ % Basic English operator
among  && unter; zwischen; (örtlich) \\ % Basic English operator
at  && an; auf; bei; in; über; um; zu; (zeitlich) \\ % Basic English operator
before  && bevor; vorher; vor; (zeitlich) \\ % Basic English operator
between  && unter; zwischen; (örtlich) \\ % Basic English operator
by  && bei; an; über; bis; durch; von; neben; mit (Hilfe von); (zeitlich) \\ % Basic English operator
down  && abwärts; herab; unten; (örtlich) \\ % Basic English operator
for  && seit (einer Zeitdauer); (zeitlich) \\ % Basic English operator
from  && aus; von; (örtlich, zeitlich) \\ % Basic English operator
in  && in; hinein; (örtlich) \\ % Basic English operator
off  && aus, fort; von; weg; (örtlich) \\ % Basic English operator
on  && an; auf; in; nach; eingeschaltet; (örtlich, zeitlich) \\ % Basic English operator
over  && über; vorbei; hinüber; (örtlich) \\ % Basic English operator
since  && seit (einem Zeitpunkt); (zeitlich) \\ % Basic English operator
till  && bis; (zeitlich) \\ % Basic English operator
to  && zu; nach; (örtlich) \\ % Basic English operator
under  && hinunter; unten; darunter; (örtlich) \\ % Basic English operator
up  && auf; oben; aufwärts; hinauf; (örtlich) \\ % Basic English operator
with  && mit (jemanden/etwas zusammen) \\ % Basic English operator
\end{supertabular} \\


\subsection{Articles}

Artikel sind zum Glück viel leichter als im Deutschen. 
Es gibt nur einen bestimmten (the) und einen unbestimten (a bzw. an).

Please give me a\textbf{n a}nswer. -- Bitte gebe mir eine Antwort. \\
\begin{supertabular}{p{2,5cm}|ll}
a  && ein \\ % Basic English operator
an  && ein (vor Vokal oder stimmlosen h) \\ % Basic English operator 
the  && der; die; das \\ % Basic English operator
\end{supertabular} \\

\subsection{Demonstratives}

\textbf{Singular} \\
\begin{supertabular}{p{2,5cm}|ll}
this  && diese; dieser; dieses (hier) \\ % Basic English operator
that  && welche; welcher; welches; derjenige; diejenige; dasjenige (dort)\\ % Basic English operator
\end{supertabular} \\
\textbf{Plural} \\
\begin{supertabular}{p{2,5cm}|ll}
these  &&  diese (hier) \\ % Basic English operator
those  &&  jene; jener; jenes (dort) \\ % Basic English operator
\end{supertabular} \\

\newpage

\subsection{Question Words and Pronouns}
\begin{supertabular}{p{2,5cm}|ll}
how  && wie \\ % Basic English operator
when  && als; sobald; wann; wenn; während \\ % Basic English operator
where  && wo; wohin \\ % Basic English operator
who  && wer; welche; welcher \\ % Basic English operator
why  && warum; weshalb \\ % Basic English operator
\end{supertabular} \\


\subsection{Conjunctions and others}

Bindewörter u.a. \\

\begin{supertabular}{p{2,5cm}|ll}
and  && und; sowohl \\ % Basic English operator
because  && weil; wegen \\ % Basic English operator
but  && aber; sondern \\ % Basic English operator
or  && oder \\ % Basic English operator
though  && obgleich; obschon; obwohl \\ % Basic English operator
\end{supertabular} \\


\subsection{Numbers}

Zur Unterscheidung beim Hören solcher Zahlen, wie "sixteen" (16) und "sixty" (60), ist auf die Betonung zu achten.
"sixteen" wird auf die zweite Silbe betont: six\textbf{teen}.
Bei "sixty" wird dageben die erste Silbe betont: \textbf{six}ty. \\

\begin{supertabular}{p{2,5cm}|ll}
one  && 1 \\ % Basic English operator
two   && 2 \\ % Basic English operator
three   && 3 \\ % Basic English operator
four   && 4 \\ % Basic English operator
five   && 5 \\ % Basic English operator
six   && 6 \\ % Basic English operator
seven   && 7 \\ % Basic English operator
eight   && 8 \\ % Basic English operator
nine   && 9 \\ % Basic English operator
ten   && 10 \\ % Basic English operator
eleven   && 11 \\ % Basic English operator
twelve   && 12 \\ % Basic English operator
thirteen   && 13 \\ % Basic English operator
twenty   && 20 \\ % Basic English operator
\end{supertabular}\\

\newpage

\subsection{Diverses}

\begin{supertabular}{p{2,5cm}|ll}
as (\ldots as) && als; wie; so \\ % Basic English operator, 
of  && aus; von; vor; über \\ % Basic English operator
than  && als \\ % Basic English operator
\end{supertabular} \\

\vspace{3pt}


\begin{supertabular}{p{2,5cm}|ll}
all  && alle; ganz; jeder; sämtliche \\ % Basic English operator
any  && beliebig; irgendein; jeder; irgendetwas \\ % Basic English operator
every  && jeder; alle; (+ singular count nouns) \\ % Basic English operator
no  && kein, nein; nicht; \\ % Basic English operator
other  && andere; anderer; anderes; sonstig; zusätzlich \\ % Basic English operator
some  && einige; etwas \\ % Basic English operator
such  && derartig; solch; solche; solcher; solches \\ % Basic English operator
\end{supertabular} \\

\vspace{3pt}

\begin{supertabular}{p{2,5cm}|ll}
if  && falls; wenn ob; sofern \\ % Basic English operator
through  && durch; räumlich durch \\ % Basic English operator
while  && solange als; während \\ % Basic English operator
\end{supertabular} \\

\vspace{3pt}


\begin{supertabular}{p{2,5cm}|ll}
again  && abermals; nochmals; wieder \\ % Basic English operator
ever  && jemals; je \\ % Basic English operator
far  && fern; weit \\ % Basic English operator
forward  && vorwärts; fortschrittlich \\ % Basic English operator
here  && hier; da \\ % Basic English operator
near  && nahe \\ % Basic English operator
now  && jetzt; nun \\ % Basic English operator
out  && aus; hinaus; außerhalb; heraus \\ % Basic English operator
still  && noch immer; still; ruhig; unbewegt \\ % Basic English operator
there  && da; dort; dorthin \\ % Basic English operator
then  && dann; als; folglich; damalig \\ % Basic English operator
together  && gemeinsam; zusammen; miteinander \\ % Basic English operator
well  && gesund; gut; gänzlich; wohl; Nun! \\ % Basic English operator
\end{supertabular} \\

\vspace{3pt}

\begin{supertabular}{p{2,5cm}|ll}
almost  && beinahe; fast; meist; nahezu \\ % Basic English operator
enough  && genug \\ % Basic English operator
even  && gerade (Zahl); eben; gleichmäßig; sogar \\ % Basic English operator
little  && klein, wenig; ("a little" + noncount nouns) \\ % Basic English operator
many  && viel sehr; (+ plural count nouns) \\ % Basic English operator
much  && viel sehr; (+ noncount nouns) \\ % Basic English operator
not  && nicht \\ % Basic English operator
only  && einzig; nur \\ % Basic English operator
quite  && recht; ganz; ziemlich; ruhig \\ % Basic English operator
so  && also; so; daher \\ % Basic English operator
very  && sehr \\ % Basic English operator
\end{supertabular} \\

\vspace{3pt}


\begin{supertabular}{p{2,5cm}|ll}
tomorrow  && morgen \\ % Basic English operator
yesterday  && gestern \\ % Basic English operator
\end{supertabular} \\

\vspace{3pt}

\begin{supertabular}{p{2,5cm}|ll}
east  && Ost; östlich \\ % Basic English operator
north  && Nord; nördlich Norden \\ % Basic English operator
south  && Süden; Süd; südlich \\ % Basic English operator
west  && Westen \\ % Basic English operator
\end{supertabular} \\

\vspace{3pt}

\begin{supertabular}{p{2,5cm}|ll}
please  && bitte \\ % Basic English operator
yes  && ja \\ % Basic English operator
\end{supertabular}\\


\newpage

\section{Nouns -- 600 Words}

Ogden wählte 600 Substantive für Basic English. 
Diese unterteilte er in General Things (400 Wörter) und Picturable Things  (200 Wörter).

\subsection{Plural}
Die Mehrzahl wird normalerweise durch die Endung \textbf{-s} gebildet.
Natürlich gibt es auch hier Ausnahmen.
Zum Beispiel: \\
Nach Zischlauten und am Ende wird \textbf{-es} verwendet. \\
Ein \textbf{y} am Ende wird durch \textbf{-ies} ersetzt. \\
Ein \textbf{-f} wird zu \textbf{-ves}.

\subsection{Compound Words}
Zusammengesetzte Wörter sind in der englischen Sprache weniger häufig als im Deutschen.
Hier einige Beispiele: \\
birthday, copyright, cupboard, milkman, newspaper, outhouse, overland, raincoat, sundown. \\


\subsection{Performing Operations}

Durch die Endung \textbf{-er} wird aus einem Wort ein Substantiv(Persion oder Ding), welches eine Aktion ausführt. \\
to make, mak\textbf{er} -- machen, Macher \\
roof, roof\textbf{er}  -- Dach, Dachdecker\\


\subsection{Gerund}
Dies ist eine substantivistische Verbform.
Sie wird durch das Anfügen der Endung \textbf{-ing} an das Verb gebildet.
Gerund sieht gleich aus wie die continuos form, hat aber eine ganz andere Funktion! \\
Do you like ski\textbf{ing}? -- Fährst Du gerne Ski? \\


\subsection{(Non-)Count}

Countable nouns sind abzählbare Substantive.
Man kann die Pluralform bilden. \\
one apple, two apple\textbf{s} -- ein Apfel, zwei Äpfel \\

Noncountable nouns sind nicht abzählbare Substantive.
Man kann normalerweise keine Pluralform bilden. \\
knowledge -- Wissen \\ 



\newpage

\subsection{General Thing -- 400 Words}
\begin{supertabular}{p{5cm}|ll}
account, -s  && Berechnung; Konto \\ % Basic English general thing
act, -s  && Tat; Gesetz \\ % Basic English general thing
addition , -s  && Zusatz; Nachtrag; Ergänzung \\ % Basic English general thing
adjustment, -s  && Berichtigung; Anpassung; Justierung \\ % Basic English general thing
advertisement, -s  && Ankündigung; Anzeige; Reklame \\ % Basic English general thing
agreement, -s  && Abkommen; Vertrag; Vereinbarung \\ % Basic English general thing
air, -s  && Luft \\ % Basic English general thing
amount, -s  && Betrag; Summe; Menge \\ % Basic English general thing
amusement, -s  && Belustigung; Unterhaltung \\ % Basic English general thing
animal, -s  && Tier \\ % Basic English general thing
answer, -s  && Antwort; Lösung \\ % Basic English general thing
apparatus, -es  && Apparat; Ausrüstung \\ % Basic English general thing
approval, -s  && Billigung; Zulassung; Genehmigung \\ % Basic English general thing
argument, -s  && Auseinandersetzung; Diskussion; Streit \\ % Basic English general thing
art, -s  && Kunst \\ % Basic English general thing
attack, -s  && Anfall; Angriff; Anschlag \\ % Basic English general thing
attempt, -s  && Unternehmung; Versuch \\ % Basic English general thing
attention, -s  && Achtung; Aufmerksamkeit; Vorsicht \\ % Basic English general thing
attraction, -s  && Anziehungskraft; Attraktion; Anziehung \\ % Basic English general thing
authority, authorities  && Amtsbefugnis; Autorität; Berechtigung \\ % Basic English general thing
back, -s && Rücken; Rückseite \\ % Basic English general thing
balance, -s  && Gleichgewicht; Guthaben \\ % Basic English general thing
base, -s  && Basis; Unterlage; Stützpunkt \\ % Basic English general thing
behaviour, -s  && Benehmen; Betragen; Verhalten \\ % Basic English general thing
belief, -s  && Glaube (an); Überzeugung \\ % Basic English general thing
birth, -s  && Geburt \\ % Basic English general thing
bit, -s  && Gebiss; Bissen; Häppchen \\ % Basic English general thing
bite, -s  && Biss; Fassen; Greifen; Stich (Mücken-) \\ % Basic English general thing
blood, -s  && Blut \\ % Basic English general thing
blow, -s  && Schlag; Hieb \\ % Basic English general thing
body, bodies  && Körper; Leiche \\ % Basic English general thing
brass, -es  && Messing; Blechbläser \\ % Basic English general thing
bread, -s  && Brot \\ % Basic English general thing
breath, -s  && Atem; Atemzug; Hauch \\ % Basic English general thing
brother, -s  && Bruder \\ % Basic English general thing
building, -s  && Gebäude; Bauwerk; Bau \\ % Basic English general thing
burn, -s  && Verbrennung \\ % Basic English general thing
burst, -s  && Explosion; Bruch \\ % Basic English general thing
business, -  && Geschäft; Angelegenheit \\ % Basic English general thing
butter, -s  && Butter \\ % Basic English general thing
canvas, -es  && Segel; Segeltuch; Zelttuch \\ % Basic English general thing
care, -s  && Sorge; Sorgfalt; Behandlung; Pflege \\ % Basic English general thing
cause, -s  && Grund; Ursache \\ % Basic English general thing
chalk, -s  && Kreide \\ % Basic English general thing
chance, -s  && Gelegenheit; Möglichkeit; Zufall \\ % Basic English general thing
change, -s  && Veränderung; Wechselgeld; Wandel \\ % Basic English general thing
cloth, -s  && Stoff; Tuch; Lappen \\ % Basic English general thing
coal, -s  && Kohle \\ % Basic English general thing
colour, -s  && Farbe \\ % Basic English general thing
comfort, -s  && Bequemlichkeit; Gemütlichkeit \\ % Basic English general thing
committee, -s  && Ausschuss; Komitee \\ % Basic English general thing
company, companies && Begleitung; Gesellschaft; Unternehmen \\ % Basic English general thing
comparison, -s  && Vergleich \\ % Basic English general thing
competition, -s  && Wettbewerb; Konkurrenz \\ % Basic English general thing
condition, -s  && Bedingung; Voraussetzung; Zustand \\ % Basic English general thing
connection, -s  && Anschluss; Verbindung; Zusammenhang \\ % Basic English general thing
control, -s  && Bedienungselement; Beherrschung; Steuerung \\ % Basic English general thing
cook, -s  && Koch; Köchin \\ % Basic English general thing
copper, -s  && Kupfer \\ % Basic English general thing
copy, copies  && Kopie; Abschrift \\ % Basic English general thing
cork, -s  && Kork; Korken \\ % Basic English general thing
cotton, -s  && Baumwolle; Nähfaden \\ % Basic English general thing
cough, -s  && Husten \\ % Basic English general thing
country, countries  && Land; Gegend \\ % Basic English general thing
cover, -s  && Decke; Deckel; Hülle; Umschlag \\ % Basic English general thing
crack, -s  && Riss; Sprung; Knall \\ % Basic English general thing
credit, -s  && Ansehen; Kredit; Darlehen \\ % Basic English general thing
crime, -s  && Untat; Verbrechen \\ % Basic English general thing
crush, -es  && Gedränge \\ % Basic English general thing
cry, cries  && Ruf; Schrei \\ % Basic English general thing
current, -s  && Strömung; Strom; Aktuell \\ % Basic English general thing
curve, -s  && Kurve; Rundung \\ % Basic English general thing
damage, -s  && Beschädigung; Schaden; Havarie; Verletzung \\ % Basic English general thing
danger, -s  && Gefahr \\ % Basic English general thing
daughter, -s  && Tochter \\ % Basic English general thing
day, -s  && Tag \\ % Basic English general thing
death, -s  && Tod \\ % Basic English general thing
debt, -s  && Schuld; Verpflichtung \\ % Basic English general thing
decision, -s  && Entscheidung; Urteil; Beschluss \\ % Basic English general thing
degree, -s  && Grad; Stufe; Rang; Maß \\ % Basic English general thing
design, -s  && Entwurf; Planung \\ % Basic English general thing
desire, -s  && Wunsch (nach); Verlangen (nach); Lust (auf) \\ % Basic English general thing
destruction, -s  && Vernichtung; Verwüstung; Zerstörung;  \\ % Basic English general thing
detail, -s  && Ausschnitt; Detail; Einzelheit; Teil \\ % Basic English general thing
development, -s  && Entwicklung; Entstehung; Entfaltung \\ % Basic English general thing
digestion, -s  && Verdauung \\ % Basic English general thing
direction, -s  && Anweisung; Leitung; Richtung \\ % Basic English general thing
discovery, discoveries  && Entdeckung; Fund (eines Schatzes) \\ % Basic English general thing
discussion, -s  && Besprechung; Diskussion \\ % Basic English general thing
disease, -s  && Krankheit \\ % Basic English general thing
disgust, -s  && Abstoß; Ekel \\ % Basic English general thing
distance, -s  && Abstand; Entfernung \\ % Basic English general thing
distribution, -s  && Ausschüttung von Dividenden; Verteilung \\ % Basic English general thing
division, -s  && Abteilung; Division; Spaltung; Trennung \\ % Basic English general thing
doubt, -s  && Zweifel \\ % Basic English general thing
drink, -s  && Getränk \\ % Basic English general thing
driving, -s  && Fahrt \\ % Basic English general thing
dust, -s  && Staub \\ % Basic English general thing
earth, -s  && Erde; Welt \\ % Basic English general thing
edge, -s  && Kante; Ecke; Rand \\ % Basic English general thing
education, -s  && Bildung; Erziehung; Unterricht \\ % Basic English general thing
effect, -s  && Wirkung; Ergebnis; Eindruck \\ % Basic English general thing
end, -s  && Ende; Schluss \\ % Basic English general thing
error, -s  && Irrtum; Fehler  \\ % Basic English general thing
event, -s  && Ereignis; Veranstaltung \\ % Basic English general thing
example, -s  && Beispiel; Vorbild  \\ % Basic English general thing
exchange, -s  && Austausch; Geldumtausch \\ % Basic English general thing
existence, -s  && Dasein; Vorhandensein; Sein \\ % Basic English general thing
expansion, -s  && Ausdehnung; Erweiterung; Entwicklung \\ % Basic English general thing
experience, -s  && Erfahrung; Erlebnis \\ % Basic English general thing
expert, -s  && Experte \\ % Basic English general thing
fact, -s  && Tatsache; Gegebenheit; Umstand \\ % Basic English general thing
fall, -s  && Fall; Sturz; Herbst (us-amerikan.) \\ % Basic English general thing
family, families  && Familie \\ % Basic English general thing
father, -s  && Vater \\ % Basic English general thing
fear, -s  && Furcht; Schreck; Angst \\ % Basic English general thing
feeling, -s  && Gefühl \\ % Basic English general thing
fiction, -s  && Annahme; Fiktion \\ % Basic English general thing
field, -s  && Einsatzgebiet; Feld; Gebiet \\ % Basic English general thing
fight, -s  && Kampf; Streit; Schlacht \\ % Basic English general thing
fire, -s  && Brand; Feuer \\ % Basic English general thing
flame, -s  && Flamme \\ % Basic English general thing
flight, -s  && Flug \\ % Basic English general thing
flower, -s  && Blume; Blüte \\ % Basic English general thing
fold, -s  && Falte \\ % Basic English general thing
food, -s  && Essen; Nahrung; Speise; (noncount noun) \\ % Basic English general thing
force, -s  && Gewalt; Stärke; Macht; Kraft; Zwang \\ % Basic English general thing
form, -s  && Form; Formular \\ % Basic English general thing
friend, -s  && Freund; Freundin \\ % Basic English general thing
front, -s  && Vorderseite; Front \\ % Basic English general thing
fruit, -s  && Frucht; Obst \\ % Basic English general thing
glass, -es  && Glas; Trinkglas \\ % Basic English general thing
gold, -s  && Gold \\ % Basic English general thing
government, -s  && Regierung \\ % Basic English general thing
grain, -s  && Getreide; Korn; Samenkorn \\ % Basic English general thing
grass, -es  && Gras; Rasen \\ % Basic English general thing
grip, -s  && Griffigkeit; Griff \\ % Basic English general thing
group, -s  && Gruppe \\ % Basic English general thing
growth, -s  && Wachstum; Entwicklung \\ % Basic English general thing
guide, -s  && Anleitung; Wegweiser; Führer; Reiseführer \\ % Basic English general thing
harbour, -s  && Hafen \\ % Basic English general thing
harmony, harmonies  && Eintracht; Harmonie \\ % Basic English general thing
hate, -s  && Hass \\ % Basic English general thing
hearing, -s  && Gehör \\ % Basic English general thing
heat, -s  && Hitze; Wärme \\ % Basic English general thing
help, -s  && Hilfe \\ % Basic English general thing
history, histories  && Geschichte \\ % Basic English general thing
hole, -s  && Höhle; Loch \\ % Basic English general thing
hope, -s  && Hoffnung \\ % Basic English general thing
hour, -s  && Stunde \\ % Basic English general thing
humour, -s  && Humor; Komik \\ % Basic English general thing
ice, -s  && Eis \\ % Basic English general thing
idea, -s  && Gedanke; Idee; Plan \\ % Basic English general thing
impulse, -s  && Anstoß; Impuls; Antrieb \\ % Basic English general thing
increase, -s  && Zunahme; Erhöhung \\ % Basic English general thing
industry, industries  && Industrie; Gewerbe \\ % Basic English general thing
ink, -s  && Tinte \\ % Basic English general thing
insect, -s  && Insekt \\ % Basic English general thing
instrument, -s  && Instrument; Werkzeug \\ % Basic English general thing
insurance, -s  && Versicherung \\ % Basic English general thing
interest, -s  && Anteil; Zins; Verzinsung \\ % Basic English general thing
invention, -s  && Erfindung \\ % Basic English general thing
iron, -s  && Eisen \\ % Basic English general thing
jelly, jellies  && Gallert; Gelee \\ % Basic English general thing
join, -s  && Kombination; Verbindung; Zusammenführung  \\ % Basic English general thing
journey, -s  && Reise; Fahrt \\ % Basic English general thing
judge, -s  && Jurist; Richter \\ % Basic English general thing
jump, -s  && Sprung \\ % Basic English general thing
kick, -s  && Stoß \\ % Basic English general thing
kiss, -es  && Kuss \\ % Basic English general thing
knowledge, - && Kenntnis; Wissen; (noncount) \\ % Basic English general thing
land, -s  && Boden; Land; Festland \\ % Basic English general thing
language, -s  && Sprache \\ % Basic English general thing
laugh, -s  && Lachen  \\ % Basic English general thing
law, -s  && Gesetz; Recht; Jura \\ % Basic English general thing
lead, -s  && Blei \\ % Basic English general thing
learning, -s  && Lernen, Gelehrsamkeit \\ % Basic English general thing
leather, -s  && Leder \\ % Basic English general thing
letter, -s  && Brief; Buchstabe \\ % Basic English general thing
level, -s  && Ebene; Niveau; Pegel; Stand; Stufe \\ % Basic English general thing
lift, -s  && Aufzug; Fahrstuhl; Mitfahrgelegenheit \\ % Basic English general thing
light, -s  && Licht \\ % Basic English general thing
limit, -s  && Grenze; Begrenzung; Grenzwert; Obergrenze \\ % Basic English general thing
linen, -s  && Laken; Leinen \\ % Basic English general thing
liquid, -s  && Flüssigkeit \\ % Basic English general thing
list, -s  && Liste; Verzeichnis \\ % Basic English general thing
look, -s  && Blick; Aussehen \\ % Basic English general thing
loss, -es  && Ausfall; Verlust \\ % Basic English general thing
love, -s  && Liebe \\ % Basic English general thing
machine, -s  && Maschine \\ % Basic English general thing
man, men  && Mann \\ % Basic English general thing
manager, -s  && Leiter; Direktor; Manager \\ % Basic English general thing
mark, -s  && Marke; Zeichen; Schulnote \\ % Basic English general thing
market, -s  && Absatzmarkt; Markt \\ % Basic English general thing
mass, -es  && Menge; Messe (kirchlich) \\ % Basic English general thing
meal, -s  && Essen \\ % Basic English general thing
measure, -s  && Maß; Metrum; Takt; Rhythmus (Musik) \\ % Basic English general thing
meat, -s  && Fleisch \\ % Basic English general thing
meeting, -s  && Versammlung; Sitzung \\ % Basic English general thing
memory, memories  && Gedächtnis; Erinnerung; Andenken \\ % Basic English general thing
metal, -s  && Metall \\ % Basic English general thing
middle, -s  && Mitte \\ % Basic English general thing
milk, -s  && Milch \\ % Basic English general thing
mind, -s  && Meinung; Verstand; Geist \\ % Basic English general thing
mine, -s  && Bergwerk; Mine \\ % Basic English general thing
minute, -s  && Minute; Protokoll \\ % Basic English general thing
mist, -s  && Nebel \\ % Basic English general thing
money, -s  && Geld; (noncount noun) \\ % Basic English general thing
month, -s  && Monat \\ % Basic English general thing
morning, -s  && Morgen; Vormittag \\ % Basic English general thing
mother, -s  && Mutter \\ % Basic English general thing
motion, -s  && Bewegung \\ % Basic English general thing
mountain, -s  && Berg; Gebirge \\ % Basic English general thing
move, -s  && Bewegung \\ % Basic English general thing
music, -s  && Musik  \\ % Basic English general thing
name, -s  && Name \\ % Basic English general thing
nation, -s  && Nation; Volk \\ % Basic English general thing
need, -s  && Not; Bedarf; Bedürfnis \\ % Basic English general thing
news, =  && Nachricht(-en); Neuigkeit(-en) \\ % Basic English general thing
night, -s  && Nacht \\ % Basic English general thing
noise, -s  && Geräusch; Lärm; Rauschen \\ % Basic English general thing
note, -s  && Anmerkung; Notiz \\ % Basic English general thing
number, -s  && Nummer; Zahl \\ % Basic English general thing
observation, -s  && Beobachtung \\ % Basic English general thing
offer, -s  && Angebot; Offerte \\ % Basic English general thing
oil, -s  && Öl \\ % Basic English general thing
operation, -s  && Operation; Verfahren; Tätigkeit \\ % Basic English general thing
opinion, -s  && Meinung; Ansichtg \\ % Basic English general thing
order, -s  && Auftrag; Befehl; Ordnung \\ % Basic English general thing
organization, -s  && Organisation \\ % Basic English general thing
ornament, -s  && Ornament; Verzierung \\ % Basic English general thing
owner, -s  && Eigentümer; Inhaber  \\ % Basic English general thing
page, -s  && (Buch-) Seite; Blatt \\ % Basic English general thing
pain, -s  && Pein; Schmerz; Qual \\ % Basic English general thing
paint, -s  && Farbe \\ % Basic English general thing
paper, -s  && Papier; Zeitung; Schriftstück \\ % Basic English general thing
part, -s  && Teil \\ % Basic English general thing
paste, -s  && Kleister \\ % Basic English general thing
payment, -s  && Bezahlung; Vergütung \\ % Basic English general thing
peace, -s  && Ruhe; Frieden \\ % Basic English general thing
person, -s  && Person \\ % Basic English general thing
place, -s  && Ort; Platzierung; Stelle \\ % Basic English general thing
plant, -s  && Anlage; Gewächs; Pflanze \\ % Basic English general thing
play, -s  && Spiel; Schauspiel \\ % Basic English general thing
pleasure, -s  && Freude; Genuss; Vergnügen \\ % Basic English general thing
point, -s  && Punkt; Spitze \\ % Basic English general thing
poison, -s  && Gift \\ % Basic English general thing
polish, -es  && Politur; Putzmittel \\ % Basic English general thing
porter, -s  && Gepäckträger; Portier \\ % Basic English general thing
position, -s  && Position; Standpunkt; Stellung \\ % Basic English general thing
powder, -s  && Puder; Pulver \\ % Basic English general thing
power, -s  && Kraft; Energie; Strom; Leistung \\ % Basic English general thing
price, -s  && Preis \\ % Basic English general thing
print, -s  && Druck; Fotoabzug \\ % Basic English general thing
process, -es  && Arbeitsgang; Prozess; Vorgang \\ % Basic English general thing
produce, -s  && Produzieren; Warenmarkt \\ % Basic English general thing
profit, -s  && Gewinn; Nutzen; Profit \\ % Basic English general thing
property, properties  && Eigenschaft; Eigentum; Grundstück \\ % Basic English general thing
prose, -s  && Prosa \\ % Basic English general thing
protest, -s  && Einspruch; Protest \\ % Basic English general thing
pull, -s  && Ruck; Zug; Einfluss \\ % Basic English general thing
punishment, -s  && Bestrafung; Strafe \\ % Basic English general thing
purpose, -s  && Zweck; Absicht; Vorsatz \\ % Basic English general thing
push, -es  && Stoss \\ % Basic English general thing
quality, qualities  && Güte; Qualität \\ % Basic English general thing
question, -s  && Frage \\ % Basic English general thing
rain, -s  && Regen  \\ % Basic English general thing
range, -s  && Bereich; Reichweite; Auswahl \\ % Basic English general thing
rate, -s  && Frequenz; Rate (Zuwachs-); Tarif \\ % Basic English general thing
ray, -s  && Schimmer; Strahl \\ % Basic English general thing
reaction, -s  && Gegenwirkung; Reaktion \\ % Basic English general thing
reading, -s  && Ablesung; Lesung; Lesen \\ % Basic English general thing
reason, -s  && Grund; Ursache; Anlass; Vernunft \\ % Basic English general thing
record, -s  && Akte; Datensatz; Schallplatte \\ % Basic English general thing
regret, -s  && Bedauern \\ % Basic English general thing
relation, -s  && Beziehung; Verwandtschaft \\ % Basic English general thing
religion, -s  && Religion \\ % Basic English general thing
representative, -s  && Abgeordnete; Repräsentant; Vertreter \\ % Basic English general thing
request, -s  && Anforderung; Bitte; Gesuch \\ % Basic English general thing
respect, -s  && Achtung; Beziehung; Respekt \\ % Basic English general thing
rest, -s  && Pause (Musik); Rest; Ruhe \\ % Basic English general thing
reward, -s  && Belohnung  \\ % Basic English general thing
rhythm, -s  && Rhythmus \\ % Basic English general thing
rice, -s  && Reis \\ % Basic English general thing
river, -s  && Fluss \\ % Basic English general thing
road, -s  && Landstraße; Autostraße; Straße \\ % Basic English general thing
roll, -s  && Brötchen; Rolle \\ % Basic English general thing
room, -s  && Raum; Platz \\ % Basic English general thing
rub, -s  && Abreibung \\ % Basic English general thing
rule, -s  && Herrschaft; Maßstab; Regel \\ % Basic English general thing
run, -s  && Fahrt; Lauf \\ % Basic English general thing
salt, -s  && Salz \\ % Basic English general thing
sand, -s  && Sand \\ % Basic English general thing
scale, -s  && Maßstab; Skala; Tonleiter \\ % Basic English general thing
science, -s  && Wissenschaft \\ % Basic English general thing
sea, -s  && Meer \\ % Basic English general thing
seat, -s  && Sitzplatz \\ % Basic English general thing
secretary, secretaries  && Sekretär; Sekretärin; Schriftführer \\ % Basic English general thing
selection, -s  && Auslese; Auswahl \\ % Basic English general thing
self, selves  && Selbst \\ % Basic English general thing
sense, -s  && Sinn; Verstand; Wahrnehmung \\ % Basic English general thing
servant, -s  && Diener; Dienstmädchen \\ % Basic English general thing
sex, -es  && Geschlecht \\ % Basic English general thing
shade, -s  && Schatten; Schattierung \\ % Basic English general thing
shake, -s  && Schwingung \\ % Basic English general thing
shame, -s  && Scham; Schande \\ % Basic English general thing
shock, -s  && Betroffenheit; Erschütterung; Schlag \\ % Basic English general thing
side, -s  && Seite; Rand; Flanke \\ % Basic English general thing
sign, -s  && Zeichen; Symbol; Schild \\ % Basic English general thing
silk, -s  && Seide \\ % Basic English general thing
silver, -s  && Silber \\ % Basic English general thing
sister, -s  && Schwester \\ % Basic English general thing
size, -s  && Größe; Format \\ % Basic English general thing
sky, -s  && Himmel \\ % Basic English general thing
sleep, -s  && Schlaf \\ % Basic English general thing
slip, -s  && Lapsus; Missgeschick; Panne \\ % Basic English general thing
slope, -s  && Hang; Neigung; Steigung \\ % Basic English general thing
smash, -es  && Schmetterball \\ % Basic English general thing
smell, -s  && Geruch \\ % Basic English general thing
smile, -s  && Lächeln \\ % Basic English general thing
smoke, -s  && Rauch \\ % Basic English general thing
sneeze && Niesen \\ % Basic English general thing
snow, -s  && Schnee \\ % Basic English general thing
soap, -s  && Seife \\ % Basic English general thing
society, societies  && Gesellschaft; Verein; Kulturkreis \\ % Basic English general thing
son, -s  && Sohn \\ % Basic English general thing
song, -s  && Lied \\ % Basic English general thing
sort, -s  && Art; Gattung; Sortierung; Sorte \\ % Basic English general thing
sound, -s  && Schall; Ton \\ % Basic English general thing
soup, -s  && Suppe \\ % Basic English general thing
space, -s  && Abstand; Leertaste; (Welt-) Raum \\ % Basic English general thing
stage, -s  && Bühne; Podium \\ % Basic English general thing
start, -s  && Anfang; Beginn; Start \\ % Basic English general thing
statement, -s  && Behauptung; Darstellung; Aussage \\ % Basic English general thing
steam, -s  && Dampf \\ % Basic English general thing
steel, -s  && Stahl \\ % Basic English general thing
step, -s  && Schritt; Stufe \\ % Basic English general thing
stitch, -es  && Masche; Stich (Näh-, Nadel-) \\ % Basic English general thing
stone, -s  && Obstkern; Stein \\ % Basic English general thing
stop, -s  && Halt; Haltestelle; Aufenthalt \\ % Basic English general thing
story, stories  && Erzählung; Geschichte \\ % Basic English general thing
stretch, -es  && Strecke; Ausdehnung \\ % Basic English general thing
structure, -s  && Struktur; Gliederung \\ % Basic English general thing
substance, -s  && Inhalt; Substanz; Stoff \\ % Basic English general thing
sugar, -s  && Zucker \\ % Basic English general thing
suggestion, -s  && Vorschlag \\ % Basic English general thing
summer, -s  && Sommer \\ % Basic English general thing
support, -s  && Unterstützung \\ % Basic English general thing
surprise, -s  && Überraschung \\ % Basic English general thing
swim, -s  && Schwimmen \\ % Basic English general thing
system, -s  && System; Methode \\ % Basic English general thing
talk, -s  && Gespräch \\ % Basic English general thing
taste, -s  && Geschmack \\ % Basic English general thing
tax, -es  && Gebühr; Steuer \\ % Basic English general thing
teaching, -s  && Lehren \\ % Basic English general thing
tendency, tendencies  && Tendenz; Absicht \\ % Basic English general thing
test, -s  && Test; Untersuchung; Prüfung \\ % Basic English general thing
theory, theories  && Theorie \\ % Basic English general thing
thing, -s  && Ding; Sache \\ % Basic English general thing
thought, -s  && Gedanke; Denkweise \\ % Basic English general thing
thunder, -s  && Donner \\ % Basic English general thing
time, -s  && Zeit \\ % Basic English general thing
tin, -s  && Dose; Konservenbüchse; Zinn \\ % Basic English general thing
top, -s  && Kopfende; Gipfel; Oberteil \\ % Basic English general thing
touch, -es  && Anschlag; Berührung \\ % Basic English general thing
trade, -s  && Handel; Geschäft \\ % Basic English general thing
transport, -s  && Transport \\ % Basic English general thing
trick, -s  && Kunstgriff; Kniff \\ % Basic English general thing
trouble, -s  && Mühe; Sorge; Schwierigkeit \\ % Basic English general thing
turn, -s  && Wendung; Umdrehung \\ % Basic English general thing
twist, -s  && Drehung; Windung \\ % Basic English general thing
unit, -s  && Einheit; Bauteil; Gerät\\ % Basic English general thing
use, -s  && Gebrauch; Verwendung \\ % Basic English general thing
value, -s  && Wert \\ % Basic English general thing
verse, -s  && Strophe; Vers \\ % Basic English general thing
vessel, -s  && Gefäß; Schiff; Fahrzeug \\ % Basic English general thing
view, -s  && Anblick; Blick; Aussicht \\ % Basic English general thing
voice, -s  && Stimme \\ % Basic English general thing
walk, -s  && Spaziergang; Gang \\ % Basic English general thing
war, -s  && Krieg \\ % Basic English general thing
wash, -es  && Wäsche \\ % Basic English general thing
waste, -s  && Abfall; Müll \\ % Basic English general thing
water, -s  && Wasser \\ % Basic English general thing
wave, -s  && Welle; Woge \\ % Basic English general thing
wax, -es  && Wachs \\ % Basic English general thing
way, -s  && Weg; Straße; Art und Weise \\ % Basic English general thing
weather, -s  && Wetter; Witterung \\ % Basic English general thing
week, -s  && Woche \\ % Basic English general thing
weight, -s  && Gewicht \\ % Basic English general thing
wind, -s  && Wind \\ % Basic English general thing
wine, -s  && Wein \\ % Basic English general thing
winter, -s  && Winter \\ % Basic English general thing
woman, women  && Frau \\ % Basic English general thing
wood, -s  && Holz; Wald \\ % Basic English general thing
wool, -s  && Wolle \\ % Basic English general thing
word, -s  && Vokabel; Wort \\ % Basic English general thing
work, -s  && Arbeit; Werk \\ % Basic English general thing
wound, -s  && Wunde \\ % Basic English general thing
writing, -s  && Schreiben \\ % Basic English general thing
year, -s  && Jahr \\ % Basic English general thing
\end{supertabular}\\
                                                                                 
\newpage
 
\subsection{Picturable Things - 200 Words}

\begin{supertabular}{p{5cm}|ll}
angle, -s  && Winkel \\ % Basic English picturable thing
ant, -s  && Ameise \\ % Basic English picturable thing
apple, -s  && Apfel \\ % Basic English picturable thing
arch, -es  && Bogen; Gewölbe \\ % Basic English picturable thing
arm, -s  && Arm \\ % Basic English picturable thing
army, armies  && Armee; Heer \\ % Basic English picturable thing
baby, babies  && Säugling; Baby \\ % Basic English picturable thing
bag, -s  && Koffer; Beutel; Tüte; Sack \\ % Basic English picturable thing
ball, -s  && Ball; Knäuel \\ % Basic English picturable thing
band, -s  && Band; Bande; Musikkapelle \\ % Basic English picturable thing
basin, -s  && Becken; Schale \\ % Basic English picturable thing
basket, -s  && Korb \\ % Basic English picturable thing
bath, -s  && Bad; Badewanne\\ % Basic English picturable thing
bed, -s  && Bett; Beet \\ % Basic English picturable thing
bee, -s  && Biene \\ % Basic English picturable thing
bell, -s  && Glocke; Klingel \\ % Basic English picturable thing
berry, berries  && Beere \\ % Basic English picturable thing
bird, -s  && Vogel \\ % Basic English picturable thing
blade, -s  && Klinge; Blatt \\ % Basic English picturable thing
board, -s  && Tafel; Verpflegung; Spielbrett \\ % Basic English picturable thing
boat, -s  && Boot; Kahn \\ % Basic English picturable thing
bone, -s  && Knochen; Gräte \\ % Basic English picturable thing
book, -s  && Buch; Heft \\ % Basic English picturable thing
boot, -s  && Stiefel\\ % Basic English picturable thing
bottle, -s  && Flasche \\ % Basic English picturable thing
box, -es  && Büchse; Dose; Schachtel \\ % Basic English picturable thing
boy, -s  && Junge; Knabe \\ % Basic English picturable thing
brain, -s  && Gehirn \\ % Basic English picturable thing
brake, -s  && Bremse; Pause \\ % Basic English picturable thing
branch, -es  && Abteilung; Sprung; Zweig; Ast \\ % Basic English picturable thing
brick, -s  && Stein; Ziegelstein; Klotz \\ % Basic English picturable thing
bridge, -s  && Brücke \\ % Basic English picturable thing
brush, -es  && Bürste \\ % Basic English picturable thing
bucket, -s  && Eimer; Kübel \\ % Basic English picturable thing
bulb, -s  && Glühbirne; Zwiebel \\ % Basic English picturable thing
button, -s  && Knopf; Taste \\ % Basic English picturable thing
cake, -s  && Kuchen \\ % Basic English picturable thing
camera, -s  && Fotoapparat \\ % Basic English picturable thing
card, -s  && Karte \\ % Basic English picturable thing
carriage, -s  && Kutsche; Wagen; Transport \\ % Basic English picturable thing
cart, -s  && Karren, Wagen \\ % Basic English picturable thing
cat, -s  && Katze \\ % Basic English picturable thing
chain, -s  && Kette \\ % Basic English picturable thing
cheese, -s  && Käse \\ % Basic English picturable thing
chest, -s  && Kasten; Kiste; Brustkorb \\ % Basic English picturable thing
chin, -s  && Kinn \\ % Basic English picturable thing
church, -es  && Kirche \\ % Basic English picturable thing
circle, -s  && Kreis; Personenkreis \\ % Basic English picturable thing
clock, -s  && Uhr \\ % Basic English picturable thing
cloud, -s  && Wolke \\ % Basic English picturable thing
coat, -s  && Mantel; Jacke \\ % Basic English picturable thing
collar, -s  && Kragen; Halsband \\ % Basic English picturable thing
comb, -s  && Kamm \\ % Basic English picturable thing
cord, -s  && Schnur; Strang; Strick \\ % Basic English picturable thing
cow, -s  && Kuh \\ % Basic English picturable thing
cup, -s  && Becher; Tasse \\ % Basic English picturable thing
curtain, -s  && Gardine; Vorhang \\ % Basic English picturable thing
cushion, -s  && Kissen; Polster \\ % Basic English picturable thing
dog, -s  && Hund \\ % Basic English picturable thing
door, -s  && Tür \\ % Basic English picturable thing
drain, -s  && Ablauf; Rinne; Gosse \\ % Basic English picturable thing
drawer, -s  && Zeichner; Schubfach \\ % Basic English picturable thing
dress, -es  && Kleid \\ % Basic English picturable thing
drop, -s  && Abfall; Tropfen \\ % Basic English picturable thing
ear, -s  && Ohr; Gehör \\ % Basic English picturable thing
egg, -s  && Ei \\ % Basic English picturable thing
engine, -s  && Maschine; Motor \\ % Basic English picturable thing
eye, -s  && Auge \\ % Basic English picturable thing
face, -s  && Gesicht; Oberfläche; Miene \\ % Basic English picturable thing
farm, -s  && Bauernhof; Farm \\ % Basic English picturable thing
feather, -s  && (Vogel-) Feder \\ % Basic English picturable thing
finger, -s  && Finger \\ % Basic English picturable thing
fish, =  && Fisch \\ % Basic English picturable thing
flag, -s  && Fahne; Flagge \\ % Basic English picturable thing
floor, -s  && Fußboden; Etage \\ % Basic English picturable thing
fly, flies  && Fliege \\ % Basic English picturable thing
foot, feet  && Fuß \\ % Basic English picturable thing
fork, -s  && Gabel (Besteck; Fahrrad) \\ % Basic English picturable thing
fowl, -s  && Geflügel \\ % Basic English picturable thing
frame, -s  && Rahmen; Gestell \\ % Basic English picturable thing
garden, -s  && Garten \\ % Basic English picturable thing
girl, -s  && Mädchen \\ % Basic English picturable thing
glove, -s  && Handschuh \\ % Basic English picturable thing
goat, -s  && Ziege \\ % Basic English picturable thing
gun, -s  && Kanone; Gewehr; Revolver \\ % Basic English picturable thing
hair, -s  && Haar \\ % Basic English picturable thing
hammer, -s  && Hammer \\ % Basic English picturable thing
hand, -s  && Hand \\ % Basic English picturable thing
hat, -s  && Hut \\ % Basic English picturable thing
head, -s  && Kopf; Chef \\ % Basic English picturable thing
heart, -s  && Herz \\ % Basic English picturable thing
hook, -s  && Aufhänger; Haken \\ % Basic English picturable thing
horn, -s  && Horn; Hupe \\ % Basic English picturable thing
horse, -s  && Pferd \\ % Basic English picturable thing
hospital, -s  && Hospital; Krankenhaus \\ % Basic English picturable thing
house, -s  && Haus \\ % Basic English picturable thing
island, -s  && Insel \\ % Basic English picturable thing
jewel, -s  && Edelstein; Juwel \\ % Basic English picturable thing
kettle, -s  && Kessel \\ % Basic English picturable thing
key, -s  && Schlüssel; Taste; Tonart (Musik) \\ % Basic English picturable thing
knee, -s  && Knie \\ % Basic English picturable thing
knife, knives  && Messer \\ % Basic English picturable thing
knot, -s  && Ast (im Holz); Knoten \\ % Basic English picturable thing
leaf, leaves  && Blatt (Baum) \\ % Basic English picturable thing
leg, -s  && Bein \\ % Basic English picturable thing
library, libraries  && Bibliothek; Bücherei; Sammlung \\ % Basic English picturable thing
line, -s  && Leine; Linie \\ % Basic English picturable thing
lip, -s  && Lippe \\ % Basic English picturable thing
lock, -s  && Schloss; Schleuse \\ % Basic English picturable thing
map, -s  && Karte; Landkarte \\ % Basic English picturable thing
match, -es  && Streichholz; Wettkampf; Spiel \\ % Basic English picturable thing
monkey, -s  && Affe \\ % Basic English picturable thing
mouth, -s  && Maul; Mundg \\ % Basic English picturable thing
muscle, -s  && Muskel \\ % Basic English picturable thing
nail, -s  && Nagel \\ % Basic English picturable thing
neck, -s  && Genick; Hals; Nacken \\ % Basic English picturable thing
needle, -s  && Nadel \\ % Basic English picturable thing
nerve, -s  && Nerv \\ % Basic English picturable thing
net, -s  && Netto; Netz \\ % Basic English picturable thing
nose, -s  && Nase \\ % Basic Englis
nut && Nuss; Schraubenmutter \\ % Basic English picturable thing
office, -s  && Dienst; Büro \\ % Basic English picturable thing
orange, -s  && Apfelsine \\ % Basic English picturable thing
oven, -s  && Ofen \\ % Basic English picturable thing
parcel, -s  && Paket; Päckchen \\ % Basic English picturable thing
pen, -s  && (Schreib-) Feder; Füller \\ % Basic English picturable thing
pencil, -s  && Bleistift \\ % Basic English picturable thing
picture, -s  && Bild; Foto; Film \\ % Basic English picturable thing
pig, -s  && Schwein \\ % Basic English picturable thing
pin, -s  && Stecknadel; Reißzwecke \\ % Basic English picturable thing
pipe, -s  && Pfeife (Tabaks-); Weiterleitung \\ % Basic English picturable thing
plane, -s  && Ebene; Hobel; Flugzeug \\ % Basic English picturable thing
plate, -s  && Teller; Platte \\ % Basic English picturable thing
plough, -s  && Pflug \\ % Basic English picturable thing
pocket, -s  && Tasche; Fach \\ % Basic English picturable thing
pot, -s  && Topf; Kanne \\ % Basic English picturable thing
potato, -es  && Kartoffel \\ % Basic English picturable thing
prison, -s  && Gefängnis \\ % Basic English picturable thing
pump, -s  && Pumpe \\ % Basic English picturable thing
rail, -s  && Gleis; Schiene \\ % Basic English picturable thing
rat, -s  && Ratte \\ % Basic English picturable thing
receipt, -s  && Quittung; Empfang \\ % Basic English picturable thing
ring, -s  && Klang; Ring; Kreis \\ % Basic English picturable thing
rod, -s  && Rute; Stab; Stange \\ % Basic English picturable thing
roof, -s  && Dach \\ % Basic English picturable thing
root, -s  && Stamm; Wurzel  \\ % Basic English picturable thing
sail, -s  && Segel \\ % Basic English picturable thing
school, -s  && Schule \\ % Basic English picturable thing
 - , scissors &&  Schere \\ % Basic English picturable thing
screw, -s  && Schraube \\ % Basic English picturable thing
seed, -s  && Samen; Saat; Korn \\ % Basic English picturable thing
sheep, =  && Schaf; Schafe \\ % Basic English picturable thing
shelf, -s  && Brett; Regal \\ % Basic English picturable thing
ship, -s  && Schiff \\ % Basic English picturable thing
shirt, -s  && Hemd \\ % Basic English picturable thing
shoe, -s  && Schuh \\ % Basic English picturable thing
skin, -s  && Haut \\ % Basic English picturable thing
skirt, -s  && Rock (Damen-) \\ % Basic English picturable thing
snake, -s  && Schlange \\ % Basic English picturable thing
sock, -s  && Socke; Schlag \\ % Basic English picturable thing
spade, -s  && Spaten \\ % Basic English picturable thing
sponge, -s  && Schwamm \\ % Basic English picturable thing
spoon, -s  && Löffel \\ % Basic English picturable thing
spring, -s  && Frühling; Sprung; Quelle; Feder \\ % Basic English picturable thing
square, -s  && Platz; Quadrat \\ % Basic English picturable thing
stamp, -s  && (Brief) Marke; Stempel \\ % Basic English picturable thing
star, -s  && Star (Film-); Stern \\ % Basic English picturable thing
station, -s  && Bahnhof; Haltestelle \\ % Basic English picturable thing
stem, -s  && Stiel; Schaft \\ % Basic English picturable thing
stick, -s  && Stiel (Besen-); Stock \\ % Basic English picturable thing
stocking, -s  && Strumpf \\ % Basic English picturable thing
stomach, -s  && Magen \\ % Basic English picturable thing
store, -s  && Laden; Vorrat; Lager \\ % Basic English picturable thing
street, -s  && Straße \\ % Basic English picturable thing
sun, -s  && Sonne \\ % Basic English picturable thing
table, -s  && Tabelle; Tisch; Tafel \\ % Basic English picturable thing
tail, -s  && Ende; Rest; Schwanz \\ % Basic English picturable thing
thread, -s  && Faden; Zwirn; Gewinde \\ % Basic English picturable thing
throat, -s  && Gurgel; Rachen; Kehle \\ % Basic English picturable thing
thumb, -s  && Daumen \\ % Basic English picturable thing
ticket, -s  && Eintrittskarte; Fahrkarte \\ % Basic English picturable thing
toe, -s  && Zehe \\ % Basic English picturable thing
tongue, -s  && Sprache; Zunge \\ % Basic English picturable thing
tooth, teeth  && Zahn \\ % Basic English picturable thing
town, -s  && Stadt \\ % Basic English picturable thing
train, -s  && Eisenbahn; Zug \\ % Basic English picturable thing
tray, -s  && Ablage; Ablagekasten; Tablett \\ % Basic English picturable thing
tree, -s  && Baum \\ % Basic English picturable thing
 - , trousers  && Hose; Hosen \\ % Basic English picturable thing
umbrella, -s  && Regenschirm; Schirm \\ % Basic English picturable thing
wall, -s  && Wand; Mauer \\ % Basic English picturable thing
watch, -es  && Uhr; Taschenuhr \\ % Basic English picturable thing
wheel, -s  && Rad \\ % Basic English picturable thing
whip, -s  && Peitsche \\ % Basic English picturable thing
whistle, -s  && Pfeife; Pfiff \\ % Basic English picturable thing
window, -s  && Fenster \\ % Basic English picturable thing
wing, -s  && Flügel; Tragfläche \\ % Basic English picturable thing
wire, -s  && Draht; Kabel; Leitung \\ % Basic English picturable thing
worm, -s  && Wurm \\ % Basic English picturable thing
\end{supertabular}\\
                                                                                
\newpage

\section{Qualifiers -- 150 Words }

Ein \textbf{Adjektiv} beschreibt ein Substantiv. \\
She looks good -- Sie sieht gut aus. \\
 
Ein \textbf{Adverb} beschreibt ein Verb. \\
She looks well -- Sie sieht gut. \\


\subsection{Adjectives}

\textbf{Comparatives and Superlatives} \\

Steigerungen von Adjektiven werden durch die Wörter \textbf{more} und \textbf{most} gebildet. \\
important -- wichtig \\
\textbf{more} important -- wichtiger \\
\textbf{most} important -- am wichtigsten \\

Ausnahmen: \\
good, better, best \\
bad, worse, worst \\

Bei einigen Adjektive werden keine Steigerungen gebildet:  
first, second, last, past, present, future, right, left, male, female, cut, same, \ldots \\
Hinweis: Im richtigen Englisch gibt es noch die Steigerungsformen mit den Adjektivendungen -er and -est. \\

\textbf{Comparision} \\
Vergleiche werden gebildet durch \textbf{than} (Ungleichheit). \\
The sun is more bright \textbf{than} the moon. \\
Bei Gleichheit wird \textbf{as} \ldots \textbf{as} verwendet. \\
A women is \textbf{as} old \textbf{as} she seems. \\

Negative bzw. gegenteilige Adjektive werden mit der Vorsilbe \textbf{un-} gebildet. \\
kind -- \textbf{un}kind \\
married -- \textbf{un}married \\


\subsection{Adverbs}

Adverben werden normalerweise durch die Endung \textbf{-ly} am Adjektiv gebildet. \\
Ausnahmen: \\
Adjektive mit der Endung \textbf{-ing} (boiling, hanging, living, waiting). \\
Das Adjektiv \textbf{good}. Das entsprechende Adverb ist \textbf{well}.  \\
Die Adjektive \textbf{cut}, \textbf{like}, \textbf{awake}, \textbf{same}, \textbf{short}, \textbf{shut}, \textbf{small}, \textbf{tall}, \textbf{female} and \textbf{ill} werden nicht als Adverbs verwendet. \\
Adverben für Zeit und Ort werden nicht gebildet; und diese ffür Richtungen haben die gleiche Form wie die Adjektive (\textbf{high}, \textbf{low}, \textbf{left}, \textbf{right}, \textbf{straight}, \textbf{parallel}).
Ausnahmen in der Rechtschreibung: Adjektive mit der Endung \textbf{-y} ändern das -y zu -i.


\newpage

\subsection{General Quality - 100 Words}   %%
\begin{supertabular}{p{5cm}|ll}
able, -  && kompetent; tüchtig; geschickt; klug \\ % Basic English general quality
acid, -ly  && sauer \\ % Basic English general quality
angry, -  && erzürnt; zornig \\ % Basic English general quality
automatic, automatically  && automatisch; maschinell \\ % Basic English general quality
beautiful, -ly  && schön \\ % Basic English general quality
black, -  && schwarz \\ % Basic English general quality
boiling, -  && kochend \\ % Basic English general quality
bright, -ly  && hell; klar; leuchtend \\ % Basic English general quality
broken, -  && kaputt; gebrochen \\ % Basic English general quality
brown, -  && braun \\ % Basic English general quality
cheap, -ly  && billig \\ % Basic English general quality
chemical, -ly  && chemisch \\ % Basic English general quality
chief, -ly  && hauptsächlich \\ % Basic English general quality
clean, -ly  && sauber; rein; steril \\ % Basic English general quality
clear, -ly  && klar;  deutlich; übersichtlich \\ % Basic English general quality
common, -ly  && allgemein; gemeinsam \\ % Basic English general quality
complex, -ly  && vielschichtig \\ % Basic English general quality
conscious, -ly  && bewusst \\ % Basic English general quality
cut, -  && schnittig \\ % Basic English general quality
deep, -ly  && tief; unergründlich; dunkel \\ % Basic English general quality
dependent, -ly  && abhängig; unfrei \\ % Basic English general quality
early, =  && früh; zeitig \\ % Basic English general quality
elastic, elastically  && elastisch; dehnbar \\ % Basic English general quality
electric, electrically  && elektrisch \\ % Basic English general quality
equal, -ly  && gleich \\ % Basic English general quality
fat, -ly  && Fett; dick \\ % Basic English general quality
fertile, -ly  && fruchtbar \\ % Basic English general quality
first, -ly  && erste; erster; erstes; zuerst \\ % Basic English general quality
fixed, -ly  && eingespannt; festgelegt; fixiert \\ % Basic English general quality
flat, -ly  && flach; geschmacklos \\ % Basic English general quality
free, -ly  && frei; offenherzig \\ % Basic English general quality
frequent, -ly  && häufig \\ % Basic English general quality
full, fully  && voll; völlig; vollständig \\ % Basic English general quality
general, -ly  && allgemein; generell \\ % Basic English general quality
good, well  && gut; lieb; brav \\ % Basic English general quality
great, -ly  && bedeutend; groß \\ % Basic English general quality
grey, -  && grau \\ % Basic English general quality
hanging, - && aufhängend; hängend \\ % Basic English general quality
happy, -ly  && glücklich \\ % Basic English general quality
hard, -ly  && schwer \\ % Basic English general quality
healthy, healthily  && gesund; wohlbehalten \\ % Basic English general quality
high, -  && hoch; hohe \\ % Basic English general quality
hollow, -ly  && hohl \\ % Basic English general quality
important, -ly  && wichtig; bedeutend \\ % Basic English general quality
kind, -ly  && freundlich \\ % Basic English general quality
like, -ly  && gernhaben; gleich; ähnlich; wie \\ % Basic English general quality
living, -  && lebendig; lebend \\ % Basic English general quality
long, -  && lang; weit \\ % Basic English general quality
male, -  && männlich (zoologisch) \\ % Basic English general quality
married, -  && verheiratet; geheiratet \\ % Basic English general quality
material, -ly  && materiell; stofflich \\ % Basic English general quality
medical, -ly  && medizinisch \\ % Basic English general quality
military, -ly  && militärisch \\ % Basic English general quality
natural, -ly  && natürlich  \\ % Basic English general quality
necessary, necessarily  && nötig; notwendig \\ % Basic English general quality
new, -ly  && neu \\ % Basic English general quality
normal, -ly  && normal \\ % Basic English general quality
open, -  && offen; übersichtlich (Gelände) \\ % Basic English general quality
parallel, -  && parallel \\ % Basic English general quality
past, -  && vergangen; beendet \\ % Basic English general quality
physical, -ly  && körperlich; physisch \\ % Basic English general quality
political, -ly  && politisch \\ % Basic English general quality
poor, -ly  && armselig; dürftig \\ % Basic English general quality
possible, possibly  && eventuell; möglich \\ % Basic English general quality
present, -ly  && gegenwärtig; vorhanden \\ % Basic English general quality
private, -ly  && privat; persönlich \\ % Basic English general quality
probable, -ly  && vermutlich; wahrscheinlich \\ % Basic English general quality
quick, -ly  && rasch; schnell \\ % Basic English general quality
quiet, -ly  && leise; ruhig; still \\ % Basic English general quality
ready, readily  && bereit \\ % Basic English general quality
red, -ly  && rot \\ % Basic English general quality
regular, -ly  && gleichmäßig; regelmäßig; normal; regulär \\ % Basic English general quality
responsible, responsibly  && haftbar; verantwortungsvoll \\ % Basic English general quality
right, -ly  && rechts; richtig \\ % Basic English general quality
round, -ly  && ringsherum; rund; um \ldots\ herum \\ % Basic English general quality
same, -  && dasselbe; derselbe; dieselbe \\ % Basic English general quality
second, -ly  && zweite \\ % Basic English general quality
separate, -ly  && abgesondert; getrennt \\ % Basic English general quality
serious, -ly  && seriös; ernsthaft \\ % Basic English general quality
sharp, -ly  && scharf; schrill \\ % Basic English general quality
smooth, -ly  && glatt; mild \\ % Basic English general quality
sticky, stickily  && klebrig \\ % Basic English general quality
stiff, -ly  && steif \\ % Basic English general quality
straight, -ly  && direkt; gerade \\ % Basic English general quality
strong, -ly  && stark \\ % Basic English general quality
sudden, -ly  && jäh; plötzlich \\ % Basic English general quality
sweet, -ly  && herzig; süß \\ % Basic English general quality
tall, -  && groß \\ % Basic English general quality
thick, -ly  && dicht; dick; dumm \\ % Basic English general quality
tight, -ly  && dicht; eng; fest \\ % Basic English general quality
tired, -ly  && müde \\ % Basic English general quality
true, truly  && richtig; wahr; zutreffend \\ % Basic English general quality
violent, -ly  && gewaltsam; gewalttätig \\ % Basic English general quality
waiting, -  && wartend \\ % Basic English general quality
warm, -ly  && warm \\ % Basic English general quality
wet, -ly  && feucht; nass \\ % Basic English general quality
wide, -ly  && weit; breit \\ % Basic English general quality
wise, -ly  && weise; verständig \\ % Basic English general quality
yellow, -  && gelb \\ % Basic English general quality
young, -  && jung \\ % Basic English general quality
\end{supertabular}\\
                                                                               
\newpage
 
\subsection{Opposit Qualities - 50 Words}
\begin{supertabular}{p{5cm}|ll}
awake, -  && munter; wach \\ % Basic English opposit quality
bad, -ly  && schlecht;  böse; ungezogen \\ % Basic English opposit quality
bent, -  && beugte; gebogen \\ % Basic English opposit quality
bitter, -ly  && bitter \\ % Basic English opposit quality
blue, -  && blau; trübsinnig \\ % Basic English opposit quality
certain, -ly  && sicher; gewiss \\ % Basic English opposit quality
cold, -ly  && kalt; erkältet \\ % Basic English opposit quality
complete, -ly  && vollständig; komplett \\ % Basic English opposit quality
cruel, -ly  && schrecklich \\ % Basic English opposit quality
dark, -ly  && dunkel \\ % Basic English opposit quality
dead, -ly  && gestorben; tot \\ % Basic English opposit quality
dear, -ly  && lieber; liebe; liebes; lieb; sehr geehrte; teuer \\ % Basic English opposit quality
delicate, -ly  && lecker; heikel (Frage) \\ % Basic English opposit quality
different, -ly  && unterschiedlich \\ % Basic English opposit quality
dirty, -ly  && schmutzig \\ % Basic English opposit quality
dry, -ly  &&  trocken \\ % Basic English opposit quality
false, -ly  && falsch \\ % Basic English opposit quality
feeble, feebly  && kraftlos; schwach \\ % Basic English opposit quality
female, -  && weiblich \\ % Basic English opposit quality
foolish, -ly  && albern; töricht; närrisch \\ % Basic English opposit quality
future, -  && zukünftig \\ % Basic English opposit quality
green, -ly  && grün \\ % Basic English opposit quality
ill, -  && krank \\ % Basic English opposit quality
last, -ly  && letzte; letzter; letztes; zuletzt \\ % Basic English opposit quality
late, -ly  && spät \\ % Basic English opposit quality
left, -  && links; übrig gelassen \\ % Basic English opposit quality
loose, -ly  && locker; verlassen \\ % Basic English opposit quality
loud, -ly  && laut \\ % Basic English opposit quality
low, -ly  && niedrig; tief; leise (Stimme) \\ % Basic English opposit quality
mixed, -  && gemischt \\ % Basic English opposit quality
narrow, -ly  && eng; knapp; schmal \\ % Basic English opposit quality
old, -  && alt \\ % Basic English opposit quality
opposite, -  && entgegengesetzt; gegenüber \\ % Basic English opposit quality
public, -ly  && bekannt; öffentlich \\ % Basic English opposit quality
rough, -ly  && grob; rau; derb; roh \\ % Basic English opposit quality
sad, -ly  && betrübt; traurig \\ % Basic English opposit quality
safe, -ly  && geschützt; sicher  \\ % Basic English opposit quality
secret, -ly  && geheim; verborgen \\ % Basic English opposit quality
short, -ly  && klein; kurz \\ % Basic English opposit quality
shut, -  && geschlossen \\ % Basic English opposit quality
simple, simply  && einfach \\ % Basic English opposit quality
slow, -ly  && langsam; träge \\ % Basic English opposit quality
small, -  && gering; klein \\ % Basic English opposit quality
soft, -ly  && sanft; weich \\ % Basic English opposit quality
solid, -ly  && fest;  stabil; robust; massiv \\ % Basic English opposit quality
special, -ly  && besonderer; speziell; extra \\ % Basic English opposit quality
strange, -ly  && befremdlich; fremd; seltsam;  skurril \\ % Basic English opposit quality
thin, -ly  && dünn \\ % Basic English opposit quality
white, -ly  && weiß \\ % Basic English opposit quality
wrong, -ly  && falsch \\ % Basic English opposit quality
\end{supertabular}\\


\newpage 

\section{Some Word Categories}

\textbf{Color / Visual} \\
see look color dark light beautiful shade.
black blue brown clear gray green orange red yellow white. \\
Nouns sometimes used: brass copper gold silver sky

\textbf{Direction} \\
about across after against among at between by in with through forward here over under up down on off with direction distance.
north south east west left right front back high low far near.

\textbf{Time} \\
about after at before between till while when again ever now still tomorrow yesterday second minute day week month year fall spring winter summer night time clock first second last morning night early late slow fast

\textbf{Household} \\
building bread butter canvas cloth coal cook drink family food linen meal meat milk money play rice room silk sleep soup step sugar vessel walk wash wine wool basket bath bed bell blade board book boot bottle box brick brush bucket bulb button cake camera card cart carriage chain cheese chest clock coat collar comb cord cup curtain cushion door drain drawer dress flag floor fork frame glove hat jewel kettle key knife knot lock map match nail needle oven parcel pen pencil picture pin pipe plate plow pot pump rail ring rod roof screw shelf shirt shoe skirt sock spade sponge spoon stamp stick stocking table thread ticket tray trousers umbrella wall watch wheel whip whistle window wire.

\textbf{Clothes} \\
boot button coat collar dress glove hat shirt shoe skirt sock stocking trousers umbrella watch.

\textbf{Food} \\
bread butter cake cheese food meal meat milk rice silk soup sugar wine.

\textbf{Tools} \\
band blade brush bucket cord gun hammer hook knife knot nail needle pin pipe plow pump ring rod screw spade wheel wire.

\textbf{Buildings} \\
bridge building church hospital house library prison school structure station store street town train wall.

\textbf{People} \\
baby boy daughter family father female friend girl male man married mother person relation self sister son woman.
chief cook manager porter secretary servant. \\
Durch Hinzufügen der Endung \textbf{-er}: work\textbf{er}, roof\textbf{er}, etc.

\textbf{Body Parts} \\
arm body bone brain chest chin collar ear eye face fat feather finger foot hair hand head heart horn knee leg lip mind mouth muscle neck nerve nose skin stomach tail throat thumb toe tongue tooth wing.
cough dead death disease feeble ill pain sneeze.

\textbf{Materials} \\
brass copper glass gold iron leather material metal silver steel tin tree.
brick canvas cloth coal linen silk wool.

\textbf{Transport} \\
boat bridge carriage flight harbor sail sea train transport plane rail river road wheel whistle.

\newpage 

\textbf{Business / Industry} \\
agreement business committee company competition credit debt development distribution division exchange expansion growth harbor industry instrument interest invention market manager money office oil operation owner payment plant produce profit system trade transport

\textbf{Education} \\
art authority chalk development education growth history ink language law learning letter music news reading reason religion science teaching test theory thought writing say paint paper paste pen pencil rule talk school scissors square stamp

\textbf{Political} \\
act agreement authority committee control country crime debt decision discussion distribution division education government history judge language law meeting nation office order organization political power property protest punishment record religion representative secretary society tax

\textbf{War} \\
army attack boat company control country crush damage death destruction division earth effect event fight fire flame general gun light force harbor land map military operation order organization peace plane position powder power push range river road sea smash support vessel war

\textbf{Agriculture / Nature} \\
air animal cheese cloud cotton dust earth field farm fruit garden grain growth ice land leaf leather meat milk mist moon mountain natural nut plant plow price process produce rain range rice river road salt sand seed sky slope snow spade star stream sun thunder water weather wind.

\textbf{Animals and Plants} \\
animal ant apple bee berry bird cat cow dog egg fish flower 




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Chapter

\chapter{Special Word Lists}
% \section*{International Adjective -- 1 Word}
% international

\section*{International Nouns -- 50 Words}
alcohol, aluminum, automobile, bank, bar, beef, beer, calendar, chemist, check, chocolate, chorus, cigarette, club, coffee, colony, dance, engineer, gas, hotel, influenza, lava, madam, nickel, opera, orchestra, paraffin, park, passport, patent, phonograph, piano, police, post, program, propaganda, radio, restaurant, sir, sport, taxi, tea, telegram, telephone, terrace, theater, tobacco, university, whisky, zinc.

\section*{Names of Sciences -- 12 Words}
Algebra, Arithmetic, Biology, Chemistry, Geography, Geology, Geometry, Mathematics, Physics, Physiology, Psychology, Zoology.

\section*{Names used in Titles, Organizations, \ldots -- 12 Words}
college, dominion, embassy, empire, imperial, king, museum, president, prince, princess, queen, royal.

\section*{General Utility -- 50 Words}
ammonia, asbestos, autobus, ballet, cafe, catarrh, champagne, chauffeur, circus, citron, cocktail, cognac, dynamite, encyclopedia, glycerin, hyena, hygiene, hysteria, inferno, jazz, liqueur, macaroni, malaria, mania, nicotine, olive, omelet, opium, paradise, penguin, platinum, potash, pajamas, pyramid, quinine, radium, referendum, rheumatism, rum, salad, sardine, tapioca, toast, torpedo, vanilla, violin, visa, vodka, volt, zebra.

\section*{Time and Numbers}
January, February, March, April, May, June, July, August, September, October, November, December. \\
Monday, Tuesday, Wednesday, Thursday, Friday, Saturday, Sunday. \\ 
One, two, three, four, five, six, seven, eight, nine, ten, eleven, twelve, thirteen, fourteen, fifteen, sixteen, twenty, twenty-one, thirty, forty, fifty, hundred, thousand, million, \\
once, twice, half, quarter, third, fourth, fifth. \\

\end{document}

